<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tours>
  <tour>
	<id>1</id>
	<name>Озеро Марічейка</name>
	<category>Верховинщина / Туристичні маршрути</category>
	<distance>18 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>6 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Чорногірський хребет</location>
	<preview>Озеро Марічейка — мальовниче озеро льодовикового походження, розташоване в Карпатах на Чорногірському хребті.</preview>
	<description>Озеро Марічейка — мальовниче озеро льодовикового походження, яке зачаровує туристів своєю красою та спокоєм. Воно розташоване в Карпатах на Чорногірському хребті, серед густих хвойних лісів, які створюють затишну та таємничу атмосферу. Це високогірне озеро знаходиться на висоті понад 1500 метрів над рівнем моря, і його води відображають навколишні вершини та небо, що додає місцю особливої магії.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>   
	Дорога до озера пролягатиме мальовничими стежками через ліси та полонини, даруючи мандрівникам можливість насолоджуватися чистим карпатським повітрям та дивовижними краєвидами. Озеро Марічейка відоме своєю екологічною чистотою та є чудовим місцем для пікніків або короткого відпочинку під час походу. Це ідеальна локація для поціновувачів природи, фотографів та тих, хто шукає натхнення в тиші гір.</description>
	<gps>48.03471, 24.65850</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.0347105,24.65850279999995</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d1121.7186249815388!2d24.657377874663375!3d48.03473523220101!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4736f71f7751f659%3A0x9ebb2bf4cd94061a!2z0L7Qty4g0JzQsNGA0LjRh9C10LnQutCw!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900343887!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/maricheyka.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>2</id>
	<name>Гора Говерла</name>
	<category>Чорногірський хребет / Туристичні маршрути</category>
	<distance>14 км</distance>
	<difficulty>Високий</difficulty>
	<duration>8 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Чорногірський хребет</location >
	<preview>Говерла — найвища вершина України, яка приваблює туристів своїми панорамними краєвидами.</preview>
	<description>Говерла — це найвища вершина України, яка здіймається на висоту 2061 метр над рівнем моря та є невід'ємним символом Карпат. Розташована в межах Чорногірського хребта, вона вважається однією з найпопулярніших локацій для пішохідного туризму в Україні. Своїм величним виглядом і неперевершеними краєвидами Говерла приваблює туристів як з усієї країни, так і з-за кордону.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Маршрут на вершину Говерли проходить через багатий природний ландшафт: густі ліси, гірські потічки, мальовничі полонини, а ближче до вершини відкриваються захопливі види на навколишні гори. Зі шпилю відкривається панорама, яка охоплює десятки кілометрів навколо: в ясну погоду можна побачити сусідні вершини Чорногірського хребта, серед яких Піп Іван, Петрос, а також сині обрії карпатських полонин.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Підйом на Говерлу доступний туристам із різним рівнем підготовки, хоча й вимагає фізичних зусиль. Існує кілька маршрутів, найпопулярніший із них починається з туристичної бази Заросляк. Влітку підйом особливо мальовничий завдяки квітучим альпійським лукам, а взимку вершина стає випробуванням для любителів зимового туризму. Говерла не лише вражає своєю природною красою, але й дарує відчуття досягнення та гордості кожному, хто підкорить її вершину.</description>
	<gps>48.16054, 24.49921</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.16054,24.49921</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d50637.34291313207!2d24.477417793909986!3d48.16234708609331!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4736fd3965b8a627%3A0xf7a31f87d1e4af55!2z0JPQvtCy0LXRgNC70LA!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900400280!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/hoverla.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>3</id>
	<name>Скелі Довбуша</name>
	<category>Бойківщина / Туристичні маршрути</category>
	<distance>10 км</distance>
	<difficulty>Легкий</difficulty>
	<duration>4 години</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Бубнище</location>
	<preview>Скелі Довбуша — унікальний природний комплекс із кам'яних утворень, що приховує легенди про опришків.</preview>
	<description>Скелі Довбуша — це дивовижний природний комплекс, що знаходиться в Карпатах, в Україні, поблизу села Бубнище. Ці кам'яні утворення є частиною унікального геологічного і культурного ландшафту, який має велику історичну та культурну цінність. Скелі складаються з численних величезних валунів та скельних масивів, які утворюють захоплюючі природні формації. Цей район став відомим завдяки пов'язаним з ним легендам про опришків — народних героїв Карпат, зокрема Довбуша, який, за переказами, переховувався в цих скелях від влади.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Скелі Довбуша не лише мають важливе історичне значення через своє пов'язання з народними легендами, але й є популярним туристичним місцем. Природа цього регіону вражає своїми ландшафтами — зелені ліси, стрімкі скелі та чисті потоки, що надають цьому місцю особливу атмосферу. Мандрівники можуть насолоджуватися не лише красою карпатських пейзажів, але й відчути дух історії та таємничості, пов'язаної з опришками та їхнім боротьбою за справедливість. Скелі є також місцем для пішохідних і гірських походів, що приваблюють туристів з усього світу.</description>
	<gps>49.04574, 23.68076</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=49.04574047650226,23.6807645930697</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d20921.239412717467!2d23.660542991806576!3d49.04567777243379!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x473a178936b26a6d%3A0x43809b0deb9afc8b!2z0KHQutCw0LvRiyDQlNC-0LLQsdGD0YjQsA!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900432824!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/dovbush.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>4</id>
	<name>Озеро Синевир</name>
	<category>Закарпаття / Туристичні маршрути</category>
	<distance>12 км</distance>
	<difficulty>Легкий</difficulty>
	<duration>5 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Міжгірський район</location>
	<preview>Озеро Синевир — найбільше озеро Карпат, відоме як "Морське Око" через свій блакитний колір.</preview>
	<description>Озеро Синевир — це одне з найвідоміших і найбільших озер Українських Карпат, розташоване в гірському масиві, на висоті близько 1000 метрів над рівнем моря, в Закарпатті. Воно славиться своєю неймовірною природною красою і прозорою блакитною водою, що дає йому назву "Морське Око". Озеро є частиною однойменного природного парку, що охороняє цю унікальну природну територію.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	За легендою, озеро утворилось в результаті сліз красивої дівчини, яка сумувала за своїм коханим, і стало символом трагічного кохання. Прозора вода і глибина озера додають йому містичної атмосфери, а його незвичайний блакитний колір, що змінюється в залежності від погодних умов, робить його надзвичайно привабливим для туристів.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Озеро Синевир стало популярним місцем для туристичних подорожей, і це не дивно: окрім неймовірних природних пейзажів, навколо озера можна насолодитися прогулянками карпатськими лісами, спостерігати за дикою природою та навіть побачити багато рідкісних видів флори і фауни. Це місце також є частиною екологічного туризму, де зберігається природна цілісність регіону.</description>
	<gps>48.61780, 23.68423</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.61780519214807,23.684236134682234</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d3730.2320563419557!2d23.681010241656395!3d48.616114093632305!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4739e3e3f179593f%3A0xbc869f803c94acef!2z0KHQuNC90LXQstC40YA!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900459586!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/synevyr.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>5</id>
	<name>Полонина Боржава</name>
	<category>Закарпаття / Туристичні маршрути</category>
	<distance>25 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>10 годин</duration>
	<type>Дводенний</type>
	<location>Боржавський хребет</location>
	<preview>Полонина Боржава — мальовничий гірський хребет із чудовими видами та яскравою природою.</preview>
	<description>Полонина Боржава — це один із найбільш мальовничих гірських хребтів Карпат, розташований на заході України, в Закарпатській області. Він відомий своєю незабутньою природною красою, захоплюючими видами та багатою флорою і фауною. Боржава є частиною Карпатського гірського масиву і займає важливе місце серед популярних туристичних маршрутів.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Полонина Боржава вражає своїми широкими трав’яними просторами, на яких влітку розцвітають квіти та трави, а взимку перетворюється на популярний район для зимових видів спорту, таких як лижі та сноубординг. Гірські хребти Боржави мають численні підйоми і вершини, з яких відкриваються приголомшливі панорами на навколишні карпатські пейзажі, гірські долини, ліси і сусідні села. Це місце відоме своєю спокійною атмосферою, де можна насолоджуватися тишею природи та мальовничими краєвидами.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Полонина Боржава також є популярним місцем для пішохідних і велосипедних походів. Мандрівники можуть піднятися на її вершини, щоб побачити не тільки неймовірні краєвиди, але й познайомитися з традиційним життям гірських пастухів, які випасають своїх овець на полонинах. Тут часто проводяться етнографічні фестивалі, де можна спробувати місцеві страви та дізнатися більше про культуру цього регіону.</description>
	<gps>48.64026, 23.23865</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.64026,23.23865</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d8891.024065879204!2d23.335505184956414!3d48.50798238663232!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4739c47186dfb1f7%3A0xe6682f5f3fbb7719!2z0J_QvtC70L7QvdC4zIHQvdCwINCR0L7RgNC20LDMgdCy0LA!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900488634!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/borzhava.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>6</id>
	<name>Водоспад Шипіт</name>
	<category>Закарпаття / Туристичні маршрути</category>
	<distance>7 км</distance>
	<difficulty>Легкий</difficulty>
	<duration>3 години</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Пилипець</location>
	<preview>Водоспад Шипіт — одне з найвідоміших місць у Карпатах, яке вражає своєю красою в будь-яку пору року.</preview>
	<description>Водоспад Шипіт — один з найвідоміших природних об'єктів Карпат, розташований в Закарпатті, біля села Пилипець. Цей водоспад є справжньою перлиною Карпат і привертає увагу туристів не тільки своєю красою, а й унікальною атмосферою. Шипіт, висотою близько 14 метрів, є одним із найбільших і наймальовничіших водоспадів в Україні.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Особливістю водоспаду є його розташування в гірській місцевості, що робить його надзвичайно вражаючим. Потік води, який падає з висоти, створює шум, схожий на "шипіння" (від чого й отримав свою назву водоспад), а навколишній лісовий ландшафт надає цьому місцю ще більшої загадковості. Водоспад особливо приваблює туристів в літній період, коли можна купатися у прохолодній воді під його каскадами, але також має свою чарівність в будь-яку пору року. Взимку Шипіт перетворюється на казкову зимову картину, коли вода замерзає, створюючи крижані сталактити та снігові покриви.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Водоспад Шипіт є популярним місцем для пішохідних подорожей і гірських походів. До нього веде кілька туристичних маршрутів, що дають можливість насолодитися красою природи Карпат, а сам водоспад став справжньою природною пам'яткою цього регіону. Це місце, яке надихає на відпочинок і споглядання величі природи.</description>
	<gps>48.65644, 23.26893</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.65644212680381,23.268936059087714</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2635.5679532688646!2d23.268970510822246!3d48.65637988061207!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47399521aa553fab%3A0xa7e027a2c37c72fd!2z0KjQuNC_0L7Rgg!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900530254!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/shipit.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>7</id>
	<name>Манявський водоспад</name>
	<category>Гуцульщина / Туристичні маршрути</category>
	<distance>8 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>4 години</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Манява</location>
	<preview>Манявський водоспад — одне з найвищих місць Карпат, приховане серед густих лісів.</preview>
	<description>Манявський водоспад — це один із найкрасивіших і найвищих водоспадів Карпат, розташований в Івано-Франківській області, в мальовничому селі Манява. Водоспад має висоту близько 20 метрів і вражає своєю величчю та неповторною красою. Це місце, приховане серед густих карпатських лісів, є справжньою природною перлиною і привертає увагу туристів з усього світу.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Манявський водоспад розташований у гірській місцевості, на річці Манява, і створює вражаючий пейзаж, коли вода падає з високих скель, утворюючи хмари водяної пари, що створюють особливу атмосферу цього місця. Навколо водоспаду росте зелений ліс, що додає йому ще більше шарму і загадковості. Це ідеальне місце для спокійного відпочинку на природі, де можна насолодитися тишею і красою дикої природи.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Окрім самого водоспаду, місце є цікавою зупинкою для тих, хто любить походи та туризм. До водоспаду веде добре позначений туристичний маршрут через ліс, що дає можливість помилуватися чудовими гірськими краєвидами та відчути неповторний дух Карпат. Манявський водоспад також відомий тим, що знаходиться поруч із Манявським скитом, старовинним монастирем, що додає цьому місцю ще більшої історичної та культурної цінності.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Це ідеальне місце для любителів природи, фотографії та тих, хто хоче втекти від шуму міста і насолодитися красою дикої природи Карпат.</description>
	<gps>48.62583, 24.30342</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.62583273825026,24.303427804931182</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2637.1716296438703!2d24.300943576291573!3d48.6256976713015!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x473749eac8a8f083%3A0xc7bcfba3a6820845!2z0JzQsNC90Y_QstGB0LrQuNC5INCy0L7QtNC-0L_QsNC0!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900548526!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/maniava.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>8</id>
	<name>Гора Піп Іван</name>
	<category>Чорногірський хребет / Туристичні маршрути</category>
	<distance>20 км</distance>
	<difficulty>Високий</difficulty>
	<duration>12 годин</duration>
	<type>Дводенний</type>
	<location>Чорногірський хребет</location>
	<preview>Гора Піп Іван — одна з найвищих вершин Карпат, відома Білим Слоном — старою обсерваторією.</preview>
	<description>Гора Піп Іван — одна з найвищих вершин українських Карпат, висотою 2 022 метри, розташована на кордоні між Івано-Франківською та Закарпатською областями. Ця гора є частиною Чорногорського хребта та є популярним місцем серед туристів та альпіністів, оскільки з її вершини відкривається приголомшливий панорамний вид на навколишні карпатські пейзажі, що включають інші гірські вершини та долини.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Гора Піп Іван відома не тільки своєю висотою, але й своєю історією. На її вершині розташована стара обсерваторія, яка отримала прізвисько "Білий Слон". Це будівля, побудована в середині XX століття, використовувалася для астрономічних досліджень та спостережень. Вона стала символом цього місця завдяки своїй архітектурі, що нагадує вигляд слона. Обсерваторія залишалася в експлуатації до 1990-х років, але нині є важливим історичним пам'ятником, а також цікавою туристичною точкою, яку відвідують мандрівники, що підкорюють вершину Піп Іван.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Маршрут до вершини Піп Іван є досить складним, проте надзвичайно захоплюючим і цікавим. По дорозі можна побачити не тільки величезні гірські простори, а й унікальну флору та фауну Карпат, а також насолодитися спокоєм та величчю природи. Вершина гори, з її старою обсерваторією, створює неповторну атмосферу, що притягує любителів гірських походів і фотографії.</description>
	<gps>48.04843, 24.62767</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.04843184624008,24.627674385475803</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d198.24651378671763!2d24.627135829069438!3d48.04699836667043!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4736f7436de744d3%3A0xe22e4ddcc2313ffa!2z0J_QvtC_INCY0LLQsNC9INCn0LXRgNC90L7Qs9C-0YDRgdC60LjQuQ!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900577964!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/pipivan.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>9</id>
	<name>Гора Високий Камінь</name>
	<category>Верховинщина / Туристичні маршрути</category>
	<distance>16 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>7 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Чорногірський хребет</location>
	<preview>Гора Високий Камінь пропонує чудові краєвиди та атмосферу дикої природи.</preview>
	<description>Гора Високий Камінь — одна з визначних вершин Карпат, розташована в українській частині цих гір, на межі Івано-Франківської та Закарпатської областей. Вона є частиною гірського хребта Горгани і досягає висоти 1 848 метрів над рівнем моря. Це одна з найвищих вершин в регіоні, яка пропонує не лише чудові краєвиди, а й незабутню атмосферу дикої природи.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Гора отримала свою назву завдяки величезним каменям на її вершині, які, згідно з місцевими легендами, нагадують високу скелю чи камінь. Від вершини відкривається панорама на навколишні гірські хребти, лісисті долини та кришталево чисті річки, що тече внизу. Особливо вражаючі краєвиди можна спостерігати в ясні дні, коли з гори видно далеко в обидва боки.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Маршрут до Високого Каменя є досить складним, проте захоплюючим для туристів, що люблять пішохідні походи в горах. Шлях проходить через густі карпатські ліси, де можна зустріти рідкісні види флори і фауни, що робить цей маршрут ідеальним для тих, хто хоче відчути атмосферу дикої природи. Гора Високий Камінь також є популярним місцем для альпіністів та любителів екстремальних видів туризму.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Це ідеальне місце для мандрівників, які шукають спокій та можливість насолодитися природною красою Карпат у своєму найчистішому вигляді.</description>
	<gps>48.25000, 24.50000</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.25000,24.50000</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d8847.421077955758!2d23.004580419363542!3d48.75603525581997!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47399bfbf8e67a09%3A0xec0584f61a25e237!2sHora%20Vysokyy%20Kamin%CA%B9!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900602714!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/vysokiy-kamin.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>10</id>
	<name>Гора Парашка</name>
	<category>Сколівщина / Туристичні маршрути</category>
	<distance>12 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>6 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Сколівські Бескиди</location>
	<preview>Гора Парашка — одна з найпопулярніших вершин Сколівських Бескид, що відкриває мальовничі краєвиди.</preview>
	<description>Гора Парашка — одна з найпопулярніших вершин Сколівських Бескид, розташована в західній частині України, в Львівській області. Висота гори складає 1268 метрів над рівнем моря, і вона є однією з найбільш відвідуваних вершин цього гірського масиву. Гора Парашка приваблює туристів не лише своєю висотою, а й чудовими мальовничими краєвидами, які відкриваються з її вершини.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Підйом на Парашку — це чудова можливість насолодитися красою карпатських лісів, гірських потоків та широких долин. З вершини відкривається панорама на навколишні гори, зокрема на Сколівські Бескиди та інші частини Карпат, а також на мальовничі села та зелені пасовища, що розташовані в долинах. Погода на вершині може змінюватися швидко, але саме це додає місцю особливого шарму — від сонячних днів до хмарних, коли гори і ліси опиняються в легкому тумані.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Маршрут до вершини Парашки не є надто складним, але все ж вимагає певної підготовки, особливо в зимовий час. Шлях проходить через густі карпатські ліси, які наповнені ароматом хвойних дерев, а також через декілька менших вершин, що дозволяють насолодитися чудовими природними пейзажами. Вершина Парашки є популярною серед туристів, альпіністів і фотографів, які хочуть зафіксувати неповторні краєвиди Карпат.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Це ідеальне місце для любителів гірських походів і тих, хто хоче відчути атмосферу дикої природи та побачити Карпати з нової перспективи.</description>
	<gps>49.00314, 23.51292</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=49.00314,23.51292</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d10455.4330133552!2d23.403314568978683!3d49.07032899178342!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x473a25692e16e6bd%3A0x31f873472bc10b29!2z0J_QsNGA0LDRiNC60LA!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900625098!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/parashka.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>11</id>
	<name>Полонина Красна</name>
	<category>Закарпаття / Туристичні маршрути</category>
	<distance>20 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>10 годин</duration>
	<type>Дводенний</type>
	<location>Тячівський район</location>
	<preview>Полонина Красна — мальовнича гірська полонина з багатою флорою і фауною.</preview>
	<description>Полонина Красна — це одна з найкрасивіших гірських полонин, розташована в Українських Карпатах, на території Львівської області. Вона є частиною масиву Сколівських Бескид і привертає увагу завдяки своїй мальовничій природі, багатій флорі та фауні, а також своїм величезним просторам, покритим зеленими луками та травами.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Полонина Красна відома своєю природною красою, яка вражає в будь-яку пору року. Влітку полонина вкривається різноманітними квітами, а на її просторах пасуться овець, що додає особливого шарму цьому місцю. Взимку полонина перетворюється на засніжений рай, приваблюючи любителів зимових видів туризму.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Це місце відзначається не лише красою ландшафтів, але й багатством флори та фауни. На полонині ростуть численні види трав, квітів і рослин, а серед лісових масивів, що оточують полонину, можна зустріти різноманітних тварин, включаючи оленів, лисиць, зайців, а також численних птахів. Природа цього регіону є справжнім заповідником для дикої флори і фауни Карпат.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]> 
	Полонина Красна також є популярним місцем для пішохідних походів та велосипедних прогулянок. Шлях до неї проходить через красиві лісові стежки, з яких відкриваються захоплюючі види на гірські хребти, долини та карпатські села. Це місце підходить для тих, хто хоче втекти від міської метушні і зануритися в атмосферу дикої природи.</description>
	<gps>48.27611, 23.51139</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.27611,23.51139</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d10610.121484702635!2d23.822478068259823!3d48.33111014024478!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47376fe6d33647f1%3A0xaa46acf3f82379f!2z0JrRgNCw0YHQvdCw0Y8!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900644372!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/krasna.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>12</id>
	<name>Гора Хом’як</name>
	<category>Гуцульщина / Туристичні маршрути</category>
	<distance>10 км</distance>
	<difficulty>Легкий</difficulty>
	<duration>5 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Буковель</location>
	<preview>Гора Хом’як — популярна серед туристів завдяки легкому маршруту і чудовим панорамам.</preview>
	<description>Гора Хом'як — одна з популярних вершин Українських Карпат, розташована в масиві Горгани, на заході Львівської області. Висота гори складає 1 526 метрів над рівнем моря, і вона є однією з найбільш відвідуваних вершин регіону завдяки своїй доступності, легкому маршруту і захоплюючим панорамним краєвидам, що відкриваються з вершини.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Маршрут до Хом'яка є відносно простим і підходить для туристів різного рівня підготовки. Це один з найбільш популярних стартових маршрутів для тих, хто лише починає свої подорожі в Карпати. Шлях проходить через лісові стежки, і поступово, з кожним кроком, туристи наближаються до відкритих просторів, з яких згодом відкриваються чудові види на навколишні гори, долини та ліси. Від вершини Хом'яка видно не тільки найближчі гори Горгани, але й більші частини Карпат, що робить це місце особливо привабливим для фотографів і любителів панорамних краєвидів.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	З вершини гори Хом'як також можна побачити села, що розташовані в долинах, гірські потоки і трав'яні полонини, що додають цієї місцевості неповторної атмосфери. Незалежно від пори року, гора Хом'як має свій унікальний шарм. Влітку тут можна насолоджуватися зеленими просторами, а взимку — дивовижними засніженими пейзажами.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Це ідеальне місце для тих, хто хоче насолодитися природною красою Карпат без великих фізичних зусиль, а також для мандрівників, що шукають місце для короткої відпустки чи вихідних подорожей.</description>
	<gps>48.3833, 24.4744</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.3833,24.4744</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d10602.546876425939!2d24.48617566829502!3d48.36750389031336!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4737221f6f306c55%3A0xa09b68e157404246!2z0KXQvtC80Y_Qug!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900674048!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/khomiak.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>13</id>
	<name>Гора Петрос</name>
	<category>Чорногірський хребет / Туристичні маршрути</category>
	<distance>22 км</distance>
	<difficulty>Високий</difficulty>
	<duration>12 годин</duration>
	<type>Дводенний</type>
	<location>Чорногірський хребет</location>
	<preview>Гора Петрос — одна з найвищих вершин України з величними краєвидами.</preview>
	<description>Гора Петрос — одна з найвищих вершин Карпат, розташована в Українських Карпатах, на заході Івано-Франківської області, в масиві Чорногора. Висота гори становить 2 020 метрів над рівнем моря, що робить її однією з найбільших вершин України. Петрос є важливою частиною гірського хребта, і завдяки своїм величним краєвидам, вона приваблює туристів і альпіністів з усієї країни.
	Маршрут до вершини Петроса є доволі складним, тому підйом на гору підходить для досвідчених мандрівників. Шлях до вершини проходить через гірські пасовища, кам'янисті ділянки та підйоми, що додають маршруту екстремальних відчуттів. Однак за зусиллями, які потрібно докласти під час походу, туристи отримують унікальну винагороду у вигляді неймовірних панорамних краєвидів.
	З вершини гори відкривається приголомшливий вид на навколишні гірські хребти, зокрема на Чорногору, де розташована ще одна відома гора — Говерла, а також на численні долини та лісисті простори, що огортають Карпати. У ясну погоду з Петроса видно не тільки найближчі вершини, але й далекі карпатські краєвиди.
	Гора Петрос є популярною серед альпіністів і тих, хто любить довгі гірські походи, а також є частиною відомого туристичного маршруту Чорногорою, який веде через кілька важливих вершин цього масиву. Це місце, яке забезпечує як фізичні випробування, так і незабутні враження від красоти Карпат.</description>
	<gps>48.15472, 24.42389</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.15472,24.42389</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15052.096513838986!2d24.405656832506114!3d48.17078177401273!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x473702eac2997233%3A0xd825676704f61385!2z0LPQvtGA0LAg0J_QtdGC0YDQvtGB!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900704667!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/petros.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>14</id>
	<name>Озеро Несамовите</name>
	<category>Чорногірський хребет / Туристичні маршрути</category>
	<distance>15 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>7 годин</duration>
	<type>Одноденний</type>
	<location>Чорногірський хребет</location>
	<preview>Озеро Несамовите — високогірне озеро, оповите численними легендами.</preview>
	<description>Озеро Несамовите — одне з найвищих гірських озер Українських Карпат, розташоване на висоті 1 750 метрів над рівнем моря, в Чорногорському масиві, на заході Івано-Франківської області. Це озеро привертає увагу своєю незвичайною красою, чистотою води та величчю гір, що оточують його з усіх боків. Озеро має округлу форму, і його прозорі води часто відображають навколишні гірські хребти, створюючи дивовижну картину природи.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Несамовите озеро відоме не тільки своєю природною красою, але й численними легендами, які виникли навколо нього. Одна з найбільш популярних легенд розповідає, що озеро було створене внаслідок великої битви між богами, і що його назва походить від «несамовитих» хвиль, що начебто з'являються на поверхні води під час грози або вітру. Деякі легенди також пов'язують озеро з магічними силами та зниклими цивілізаціями.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Озеро Несамовите є важливим туристичним об'єктом, до якого веде кілька пішохідних маршрутів з різних точок Карпат. Один із найпопулярніших маршрутів — це підйом через гору Говерла, від якої можна спуститися до озера, насолоджуючись величезними просторами та неймовірними краєвидами. <![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Це місце є улюбленим серед туристів, альпіністів і фотографів, що шукають спокій і хочуть насолодитися природною красою. Озеро Несамовите також є важливою частиною природного ландшафту Карпат, і це відмінне місце для тих, хто шукає спокій, можливість для відпочинку та взаємодії з дикою природою.</description>
	<gps>48.13194, 24.49944</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.13194,24.49944</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2663.3619973261966!2d24.53670252626128!3d48.122541971241844!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4736fc7ee4e423a7%3A0x3461346602527962!2z0J3QtdC40YHRgtC-0LLQvtC1!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900729690!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/nesamovyte.jpg</image>
  </tour>
  <tour>
	<id>15</id>
	<name>Урочище Драгобрат</name>
	<category>Закарпаття / Туристичні маршрути</category>
	<distance>18 км</distance>
	<difficulty>Середній</difficulty>
	<duration>9 годин</duration>
	<type>Дводенний</type>
	<location>Рахівський район</location>
	<preview>Урочище Драгобрат — унікальне місце для відпочинку, що поєднує гірські краєвиди та сучасну інфраструктуру.</preview>
	<description>Урочище Драгобрат — це одне з найпопулярніших і унікальних місць для відпочинку в Українських Карпатах, розташоване на висоті понад 1 400 метрів над рівнем моря, в Івано-Франківській області, на заході України. Драгобрат відоме своєю неповторною атмосферою, яка поєднує дивовижні гірські пейзажі з сучасною інфраструктурою, що робить його ідеальним місцем для активного відпочинку цілий рік.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Це місце приваблює любителів зимових видів спорту, оскільки Драгобрат — один з найкращих гірськолижних курортів в Україні. Зимою тут створюються ідеальні умови для катання на лижах і сноубордах завдяки великій кількості снігу, що випадає протягом зимового сезону. Ліфти, сучасні траси та бази для відпочинку роблять цей курорт доступним для туристів різного рівня підготовки, від початківців до професіоналів.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Влітку Урочище Драгобрат перетворюється на місце для піших походів, велосипедних прогулянок і споглядання неймовірних гірських краєвидів. Серед гір, лісів і озер туристи можуть насолоджуватися тишею та красою дикої природи Карпат. Тут можна здійснити походи на найближчі вершини, насолоджуючись приголомшливими панорамами та унікальною флорою і фауною цього регіону.<![CDATA[<br>]]><![CDATA[<br>]]>
	Драгобрат також має добре розвинену інфраструктуру, яка включає готелі, ресторани, котеджі, кафе та СПА-центри, що робить відпочинок тут комфортним навіть для найвибагливіших туристів. Це поєднання природної краси та сучасного сервісу робить Урочище Драгобрат одним із найбажаніших місць для відпочинку в Карпатах як зимою, так і влітку.</description>
	<gps>48.24944, 24.22667</gps>
	<mapLink>https://www.google.com/maps?q=48.24944,24.22667</mapLink>
	<mapFrameLink>https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d21258.903193262187!2d24.213538688061064!3d48.23814126027426!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47370ff6d4e2ca75%3A0xd1823882dd88788c!2sDrahobrat!5e0!3m2!1sru!2slv!4v1734900758618!5m2!1sru!2slv</mapFrameLink>
	<image>images/jpg/tours/dragobrat.jpg</image>
  </tour>
</tours>
